【逃犯條例】團體指警截停視障人士 質問盲人枴杖是否攻擊性武器

連串反修訂《逃犯條例》示威觸發警民關係變得緊張，由著名失明人士莊陳有任會長的香港失明人協進會，今（13日）發出聲明，指有視障人士近日在港鐵站遭到警方截停，並查問視障人士使用的白杖（盲人枴杖）是否攻擊性武器，該會批評做法「非常荒謬」。另外，該會再次促請特區政府先暫緩有關修例草案的審議，避免社會進一步撕裂。

香港失明人協進會指，有視障會員表示，於6月9日曾在港鐵站附近遭到警方截停，並查問視障人士使用的白杖是否攻擊性武器，「這點實在非常荒謬。」

該會稱，白杖是視障人士出行的必要工具，更是視障人士獨立自強的標誌。手執白杖，讓視障人士能探索前路，積極生活。對於警方竟截停視障人士並對白杖的用途有所懷疑，該會深感失望，認為警方必須加強前線警務人員對殘疾人士的認識。

該會並指，大批香港市民就《逃犯條例》修訂草案，透過和平遊行、罷工罷課包圍立法會及政府總部的方式向政府表達憂慮，只換來警方的暴力對待，實在令人心痛。該會再次促請特區政府先暫緩有關修例草案的審議，容許社會上有足夠的討論和細心聆聽市民各界對修例草案的意見，避免社會進一步撕裂，以回復香港的和諧穩定為首要考慮。

盲人可以偷睇國防機密

黑警lol上腦 以為人地係李星

盲人都搞盲人組織全面進場

無人性，殘疾歧視

白杖都係武器，咁輪椅咪可以毀滅地球

為保世界和平，應該要捉晒坐輪椅嘅人

無歧視，佢覺得視障人仕同普通人一樣，都可成為暴徒

殘障人士利用輪椅衝擊警方防線

團結埋殘障人士去香港人呢邊

下次會唔會屈盲人襲警

注意力係有限資源，連登主頁show post數亦有限
希望LIHKG高流量時大家只覆有用post
【經驗總結】 尋日出過幾輪文宣，小弟有啲嘢想同連登嘅鍵盤戰士講

聽日起有狗就同佢講, 連盲人都恰 D狗真係冇性架喎
睇下佢地咩反應

白杖 int+999, ultima skill

d坐輪椅同盲人去應該佢地仲淆過聽聖詩 因為一定唔敢郁佢地

黑警 繼續打啦
而家你老細開始射落你地度
Lee件事完左你地一定上身